【可能有甜】荒謬的愛情

第一次寫故 寫得唔好屌得細力啲

《1》

聽到電話叮一聲，下意識伸手拎起床邊既電話。

一個未讀信息

Mandy

【八婆 我下個月返香港阿！】

睇到信息之後，我心情激動到好似火山爆發咁。

佢係我中學同學，我地既孽緣就由中一開始。開學個日就編左我地一齊坐，一坐就坐足幾年。直到中四佢去英國讀書，一去就六年無返過黎 。雖然佢去左英國咁耐，但我地既友誼無因為咁而中斷。雖然又未致於每日傾計，但至少我地相戀失戀生日新年都會同對方聯絡。

每日既生活就係返工食晏放工返屋企食飯沖涼訓教。係依個無限Loop之下好快就到左Mandy返香港既日子。雖然Mandy離開左香港咁耐，但係我地一班中學同學都無忘記過佢。知佢返到香港，就連平時個啲失蹤人口飛機王都到齊同同佢食飯。

「咁齊人不如我地去飲酒啦？」佢好鍾意飲酒，再加上佢係英國生活左咁耐，飲酒對佢黎講應該好似飲水咁。

不過總有啲人會話男朋友唔比去阿，有啲又話自己唔飲酒咁。

最後就得番我、Mandy、Karen同Cyril一齊去左附近既酒吧飲野。

「Cyril！」一入門口，帶頭既Cyril就比人叫住。

「喂！咁岩既！」佢地寒暄一番之後，我大概知道佢地係以前Parttime同事。

Cyril回頭望一望我地「一齊坐好無？」

「無所謂阿。」Mandy見大家都無出聲，主動開口。

加埋我地就成十個人逼係同一張枱到，真係其中一個肥小小都坐唔落。就係咁逼下逼下，傾下計又玩下咁，我地就好快打成一片。

「你叫咩名阿？」係Cyril既舊同事既朋友坐左係我隔離

「我叫Jessie阿，你呢?」

「阿Jan。你做咩架?」因為酒吧燈光比較暗，我而家先真係望清楚佢個樣。佢Gel左一個Sam哥頭，面尖尖白白淨，係你一睇就知佢好多女埋身既類型。

「我做Office囉，你呢？」雖然佢坐我隔離但依到實在太嘈，我完全聽唔到佢講咩。我好自然地嗚前左個身想聽清楚，而佢都向前移動。佢一郁我就聞到一陣唔係香水既香味，我貼近左佢手臂索左一下。

「你做咩聞我？」佢笑笑口咁問我

「哇…你好香阿！」係令覺得舒服既氣味。

然後，全晚佢都坐係我隔離。

我好似進入左自己世界入面咁，無視身邊發生既一切，我靜係望到佢，聽到佢講野。

佢同我同年大我幾個月，係西餐廳到做，屋企住美孚。嗯…同我住得好近。Cyril既舊同事係佢識左十幾年既好朋友，叫Keith。

「你幾號電話？」交換聯絡方法係我預計之內既事，而對象係佢我都非常樂意。

我接過佢手上既電話輸入左我既號碼。

「不如我送你返屋企?」話哂都係女仔黎！點都要有番啲矜持…再者我無理由掉低Mandy自己係到。

「Er…我睇下我個朋友點先…」我指一指Mandy，佢點左下頭。

我坐左去Mandy隔離「Mandy!你走未阿?」佢睇一睇電話時間

「兩點幾炸喎！咁早就走拿？」佢扁哂嘴咁就知佢未飲夠

「咁你想幾點走阿？」兩點幾都話早，而家啲年輕人真係唔識攰。

「嘻嘻！你走啦！不過記得安全啲。」雖然佢同緊我講野但唔知點解佢隻眼係望住阿Jan，我諗佢隻眼應該有事。

「痴線架你！」

「得啦得啦！快啲走啦你！」

「荔枝角阿唔該」一上車阿Jan就同司機講左我住既地方。

成程車我地一直傾計，一啲尷尬或者Dead air都無。講下工作講下屋企講下以往愛情經驗咁，轉個頭已經到左我屋企樓下…從來都唔覺原來屋企係咁近。

太小飲酒，第二日訓醒都仍然未酒醒。

習慣地攞起電話，通知欄有Mandy有Group重有……無了

有點失落地伸左個懶腰，再禁入Mandy既對話

【屋企？】

【唔係屋企咁係邊】

【問下姐】

當我諗住覆佢既時候，頂部既橫額彈左個Whatsapp通知

Jan

【咁早起身既你】

【醒左好耐喇 你咪又咁早】

【我一陣要返工阿】

【返工重出去飲酒既你？】

【我返緊工既時候都會飲】

【返緊工都可以飲既？】

【收工前無咩客就會開酒飲架喇】

【咁好既】

好耐無試過咁既感覺，連空氣都有戀愛既味道。